京本 大我（1994年12月3日 -
）為日本偶像，[傑尼斯事務所旗下Johnny](../Page/傑尼斯事務所.md "wikilink")'s
Jr.的成員。

[東京都出身](../Page/東京都.md "wikilink")。[演員](../Page/演員.md "wikilink")[京本政樹和原偶像山本博美夫婦的長男](../Page/京本政樹.md "wikilink")。

## 簡歷

  - 2006年5月4日加入[傑尼斯事務所](../Page/傑尼斯事務所.md "wikilink")，同年夏加入了期間限定組合Kitty
    Jr.。
  - 2007年在日本武道館進行的Johnny's
    Jr.演唱會上和[中島裕翔](../Page/中島裕翔.md "wikilink")、[山田涼介](../Page/山田涼介.md "wikilink")、[知念侑李](../Page/知念侑李.md "wikilink")、[森本龍太郎](../Page/森本龍太郎.md "wikilink")、[森本慎太郎作為J](../Page/森本慎太郎.md "wikilink").J.Express的弟組成員開始活動。
  - 2015年5月1日，在舞台劇「傑尼斯銀座2015」上，公佈了與[私立馬鹿蘭高校的另外五位參演者](../Page/私立馬鹿蘭高校.md "wikilink")[傑西](../Page/傑西.md "wikilink")、[松村北斗](../Page/松村北斗.md "wikilink")、[森本慎太郎](../Page/森本慎太郎.md "wikilink")、[田中樹及](../Page/田中樹.md "wikilink")[高地優吾組成小傑尼斯組合](../Page/高地優吾.md "wikilink")[SixTONES](../Page/SixTONES.md "wikilink")。
  - 憧憬的前輩為[滝沢秀明](../Page/滝沢秀明.md "wikilink")、[手越祐也](../Page/手越祐也.md "wikilink")、[山下智久](../Page/山下智久.md "wikilink")、[戸塚祥太](../Page/戸塚祥太.md "wikilink")

## 參加組合

  - Kitty Jr.（2006年8月－2007年3月）
  - [SixTONES](../Page/SixTONES.md "wikilink") （2015年5月 - ）

## 演出

### 電視劇

  - [私立馬鹿蘭高校](../Page/私立馬鹿蘭高校.md "wikilink")（2012年4月14日－6月30日、[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")）飾
    寺川麻耶
  - [假面教師](../Page/假面教師.md "wikilink") （2013年7月6日 -
    9月28日、[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")）飾演 汎
  - 鼠馳江戶（2014年1月9日 - 3月20日、[NHK](../Page/NHK.md "wikilink")）飾 米原廣之進
  - 哥哥扭蛋（2015年1月11日 - 3月29日、[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")）飾 紳士
  - 鼠馳江戶2（2016年4月14日 - 6月2日、[NHK](../Page/NHK.md "wikilink")）飾 米原廣之進

### 電影

  - [來自硫磺島的信](../Page/來自硫磺島的信.md "wikilink")（2006年12月9日、[華納兄弟](../Page/華納兄弟.md "wikilink")）
    飾 長野縣的小孩、只有歌聲演出
  - 劇場版 [私立馬鹿蘭高校](../Page/私立馬鹿蘭高校.md "wikilink")（2012年10月13日、SHOWGATE）飾
    寺川麻耶
  - 劇場版 [假面教師](../Page/假面教師.md "wikilink")（2014年2月22日、SHOWGATE）飾 汎
  - 傑尼斯忍者來訪！通往未來的戰爭（2014年6月7日、松竹）飾 カゲマル

### 綜藝節目

  - YOU們\!（[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 百識王（2012年11月27日 -
    2013年1月22日、[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")）※準正規
  - ガムシャラ\!（2014年4月12日 - 2016年4月2日、[朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）

### 音樂節目

  - 少年倶樂部（2006年 - 、[NHK BS
    Premium](../Page/NHK_BS_Premium.md "wikilink")）
  - ガムシャラJ's Party \!\!（2014年4月5日 -
    2015年3月28日、[朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）

### 舞台劇

  - One\! -the history of Tackey-（2006年9月5日 - 28日、日生劇場）
  - 瀧澤演舞城 2007（2007年7月3日 - 29日、新橋演舞場）
  - [DREAM BOYS](../Page/DREAM_BOY#2007年.md "wikilink")（2007年9月5日 -
    30日、帝国劇場） 飾 ユウキ
  - [DREAM BOYS](../Page/DREAM_BOY#2008年.md "wikilink")（2008年3月2日 -
    30日、[帝國劇場](../Page/帝國劇場.md "wikilink")） 飾 ユウキ
  - 瀧澤演舞城 '08 命（LOVE）（2008年4月2日 - 27日、新橋演舞場） 飾 辯天小僧菊之助
  - PLAYZONE FINAL 1986-2008〜SHOW TIME Hit Series〜 Change（2008年7月6日 -
    8月31日、青山劇場）
  - 新春瀧澤革命（2009年1月1日 - 27日、帝国劇場）
  - 瀧澤演舞城 '09 Tackey\&Lucky LOVE（2009年3月29日 - 4月26日、新橋演舞場） 飾 辯天小僧菊之助
  - PLAYZONE 2009 〜從太陽寄來的信〜（2009年7月11日 - 8月9日、青山劇場）
  - [DREAM BOYS](../Page/DREAM_BOY#2009年.md "wikilink")（2009年9月4日 -
    10月25日、帝国劇場）
  - 新春 瀧澤革命（2010年1月1日 - 28日、帝国劇場）
  - 瀧澤歌舞伎 2010（2010年4月4日-5月8日、日生劇場）
  - 新春瀧澤革命（2011年1月1日 - 27日、帝国劇場）
  - [DREAM BOYS](../Page/DREAM_BOY#2011年.md "wikilink")（2011年9月3日 -
    25日、帝国劇場）
  - ABC座 星劇場（2012年2月4日 - 29日、日生劇場）
  - 瀧澤演舞城 2013（2013年4月7日 - 5月12日、新橋演舞場） 飾 新田真之介
  - ANOTHER（2013年9月4日 - 28日、日生劇場） 飾 ソル
  - 瀧澤歌舞伎 2014（2014年3月6日 - 30日、博多座 / 4月7日 - 5月6日、新橋演舞場） 飾 新田真之介・平維茂
  - [伊麗莎白](../Page/茜茜公主.md "wikilink")（2015年6月12日 - 8月25日、帝国劇場） 飾
    [魯道夫](../Page/魯道夫_\(奧匈帝國皇太子\).md "wikilink")（奧匈帝國皇太子）
  - 少年們 世界的夢…不知道戰爭的孩子們（2015年9月4日 - 28日、日生劇場） 飾 京本
  - ｢Souvenir｣～騒音之歌姫～（2016年2月19日-3月10日、Bunkamura・Sankei Hall Breeze） 飾
    Hoffman Duke\[1\]
  - 瀧澤歌舞伎 2016（2016年4月10日-5月15日、新橋演舞場）
  - [伊麗莎白](../Page/茜茜公主.md "wikilink")（2016年6月28日 - 7月26日、帝国劇場） 飾
    [魯道夫](../Page/魯道夫_\(奧匈帝國皇太子\).md "wikilink")（奧匈帝國皇太子）\[2\]
  - 墜入愛河♡吸血鬼（2018年3月9日 - 11日、天王洲 銀河劇場 / 3月16日、広島アステールプラザ / 3月23日 -
    25日、森ノ宮ピロティホール / 3月28日 - 4月1日、天王洲 銀河劇場〔東京凱旋公演〕）飾 ハルト
  - BOSS CAT～查尔斯佩罗『穿長靴的貓』～（2018年7月6日 - 8日、東京・よみうり大手町ホール / 7月19日-
    22日、大阪・梅田芸術劇場 シアター・ドラマシティ）飾 猫

### 演唱會

  - 傑尼斯Jr.の大冒険\!（2006年8月15日 - 25日、Hotel Grand Pacific Meridian）
  - you達の音楽大運動会（2006年9月30日 - 10月1日、国立代代木第一体育館）
  - 2007 謹賀新年 あけましておめでとう ジャニーズJr.大集合（2007年1月2日 - 7日、日本武道館）
  - 傑尼斯Jr.の大冒険\!'07 @メリディアン（2007年8月15日 - 24日、Hotel Grand Pacific
    Meridian）
  - JOHNNYS'Jr. Hey Say 07 in YOKOHAMA ARENA （2007年9月23日 -
    24日、[橫濱體育館](../Page/橫濱體育館.md "wikilink")）
  - サマーなら歌って踊けて JohnnYs SUMMARY 2008（2008年8月2日 -9月5日、Johnnys Theater）
  - フォーラム新記録\!\!ジャニーズJr.1日4公演やるぞ\!コンサート（2009年6月7日、東京国際forum）
  - 暑假 傑尼斯Jr. 全員集合（2009年8月18日、東京国際forum）
  - A.B.C-Zプロデュース フレッシュジャニーズJr.フェスティバル「みんなクリエに来てクリエ！」Part3(2010年5月28日 -
    31日、THEATER CREATION)
  - SUMMARY 2010（2010年7月19日 - 8月29日、東京ドームシティアトラクションズJCBホール）
  - 年末ヤング東西歌合戦\!東西Jr.選抜大集合2010\!（2010年11月27日、NHKホール）
  - 帝劇 Johnnys Imperial Theatre Special「Kis-My-Ft2 with
    ジャニーズJr.」（2011年9月27日 - 29日、帝国劇場）
  - Johnny's Dome Theatre 〜SUMMARY2012〜（2012年9月8日 - 9日、TOKYO DOME CITY
    HALL）
  - Fresh 傑尼斯Jr. IN
    [橫濱體育館](../Page/橫濱體育館.md "wikilink")（2012年12月16日、[橫濱體育館](../Page/橫濱體育館.md "wikilink")）
  - JOHNNYS' Worldの感謝祭 in TOKYO DOME（2013年3月16日 - 17日、東京巨蛋）
  - ガムシャラ J's Party \!\! Vol.4（2014年5月13日 - 14日、EX THEATER六本木）
  - ガムシャラ J's Party \!\! Vol.5（2014年6月4日 - 5日、EX THEATER六本木）
  - ガムシャラ Sexy 夏日祭典 \!\! （2014年7月31日 - 8月8日、EX THEATER六本木）
  - ガムシャラ J's Party \!\! Vol.6（2014年12月17日 - 18日、EX THEATER六本木）
  - ガムシャラ J's Party \!\! Vol.7（2015年1月23日 - 26日、EX THEATER六本木）
  - ガムシャラ J's Party \!\! Vol.8（2015年2月19日 - 21日、EX THEATER六本木）
  - ガムシャラ J's Party \!\! Vol.9 〜春休みコンサート〜（2015年3月30日 - 4月2日、EX
    THEATER六本木）

## 原創歌曲

  - Tears（JASRAC作品コード:200-1174-1）

<!-- end list -->

  -
    作詞・作曲：京本大我
    另有同團團員[田中樹從旁RAP的版本](../Page/田中樹.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 僕らの朝（JASRAC作品コード:208-8058-8）

<!-- end list -->

  -
    作詞：京本大我、作曲：[傑西](../Page/傑西.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 茜空（JASRAC作品コード：221-8626-3）

<!-- end list -->

  -
    作詞：京本大我、作曲：[手越祐也](../Page/手越祐也.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - Why （JASRAC作品コード：1K3-6311-1）

<!-- end list -->

  -
    作詞：傑西/京本大我、作曲：BOYES PETER /HALLGREN JON

## 參考資料

[Category:日本男歌手](../Category/日本男歌手.md "wikilink")
[K](../Category/小傑尼斯.md "wikilink")
[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")

1.
2.